中油公司宣布，依浮動油價機制，將自今（九）日凌晨零時起調降各式汽油價格每公升○·二元、柴油每公升○·三元，調整後九二無鉛汽油每公升三十三·七元、九五無鉛汽油每公升三十五·二元、九八無鉛汽油每公升三十七·二元、超級柴油每公升三十二·五元。 中油公司指出，上周稍早因傳出利比亞將重啟原油輸出的消息影響，國際油價走跌，之後雖證實仍然無法重啟，但受歐洲央行五日宣布降息，及烏克蘭政治情勢趨緩等因素影響，國際油價仍呈現走跌格局。 中油表示，本周調價指標7D3B周均價為每桶一○六·三七美元，較前周一○七·五一美元，下跌一·一四美元，新台幣兌美元匯率升值○·○四八元，國內油價依公式計算跌幅為○·九七％，汽、柴油每公升各調降○·二元、○·三元。